有無人去過萄葡牙Lisbon同Porto

下星期去但乜都未plan
淨係買左機票無book酒店
total六日 應該各三日定四比二？
有無人去過有提議

porto靚過lisboa

但各3日都ok ge

巴打英國住？

聽啲fd都係咁講
其實有乜地方去？

係呀 你都係？

去過2日里斯本
個天涯海角唔好去，去到5分鐘睇完，但巴士要1個鐘先有，結果個遊客中心變左聯合國難民營

一定要食西班牙海鮮飯，同香港唔一樣，係湯飯黎既

記得飲port wine

咁有無去過邊到好正
仲有無啲咩一定要試下食同餐廳名

我係求其食，因為落機
我記得有幾間出名博物館係海邊，我係果海邊坐左2-3個鐘好正

我之後去左西班牙，自己整野食去野餐，好多人都係咁。幾特別。

如你去埋西班牙，唔洗去馬德里，深水埗黎。
巴塞就唔洗去果條大街，女人街黎。

唔洗去藝術家高廸d地方，排死你，聖家堂起碼排2個鐘

最正係西維耳，好舒服。

我今次淨係會去萄葡牙咋
solo trip聽講個邊治安唔錯先敢去

去波圖記得參觀酒廠
solo trip可以去下walking tour

我心目中, 最多靚女既城市, 就係葡萄牙既Porto, 屌你老未一落街, 行一陣又見到靚女, 行多幾步又見到靚女
個個眼大大, 白白淨, 鼻高高
有一日我坐響到剩係望女都坐左大半日

我印象人有禮貌，我過馬路，明明條街得佢一架車都會讓我

見大家都好似係去行下hea下
我都正有此算
唔想chur行程

Lisboa通常都係去Baixa-Chiado嗰邊行下，之後就搭叮叮去Torre de Belém嗰邊行下食下最出名嘅葡撻。如果有時間嘅可以去埋castelo， 喺castelo可以睇到成個lisboa，我就冇去到，不過我個frd去完話唔錯。

Cascais同 Sintra都係Lisboa附近嘅小鎮，搭一個鐘火車就到，如果巴打鍾意睇歷史嘢嘅可以去Sintra，嗰邊有個城堡。如果鍾意睇自然風景就去Cascais，Cascais有個叫boca do Inferno嘅地方都幾靚。雖然上面有巴打話去cabo da roca 5分鐘就睇完，但其實我覺得都值得去嘅。Cascais同Sintra都有巴士去cabo da roca，而Cascais嗰邊去會快啲。喺cabo da roca 同boca do Inferno 睇日落都幾靚。

Porto就記得去河邊行下同參觀酒廠順便搭纜車，間間都差唔多冇乜所謂，就啱時間就得。基本上Porto要去嘅地方都集中喺São Bento車站附近，全程行路就得。仲有喺Ponte Luís I上面睇日落又係幾靚。

基本上都係hea下行下，嘢食嘅話我都係求其揀間，冇特登去邊間餐廳食飯所以幫你唔到

感謝巴打
我會跟住去玩嫁啦
遲啲出番個遊記答謝大家

淨喺去西班牙個陣撘單去咗幾日Lisbon
歐洲版澳門 不過唔追景點鳩行幾話幾舒服
不過一定要食葡撻 個邊嘅食法同香港澳門唔同
一定要落肉桂粉同糖霜
我三日就食咗十幾舊葡撻

巴打係咪聖誕假去？
啲葡國人好懶 小心等車等到傻

我十二月頭去呀聖誕前
想去埋行 Christmas market

First thing first 食萄撻

On9
呢位巴打留喺香港去長洲坪洲咪算
洗乜去到歐洲咁遠

我印象你講既地名有1個係個小鎮，好正的
我去個日原來係唔知咩節日，d日係到cosplay狩獵

不過走時好驚走唔到，因為連個車站都冇，又delay

個度啲葡撻我覺得太甜
不過都好食嘅
同埋porto個feel覺得正過Lisbon
係海邊悠閒咁坐咗一日幾正

同埋個葡萄牙海鮮飯好好食 要試

Lisbon搵日去Sintra，連埋天涯海角一齊

仲有Lisbon有間賣罐頭好出名，亦都幾靚，可以買，我當年就係買左幾罐之後攞上機送曬比海關食

Porto去果間書店，之後係河兩邊hea 下，真係好靚

同意，條友乜撚都話唔去，地標聖家堂都唔撚去
不如摺柒係屋企啦
老老豆豆，之前聖家堂上網買飛
係門口排左十分鐘就入左
洗即場排？

巴塞條大道根本直通好多景點，去個market打下卡都要啦
仲有Madrid又係，
喂大佬，人地好大個旅遊用途係
做去其他週邊幾個出名古鎮既中途站
你淨係去Madrid 托咩

唔好放山埃啦屌

我覺得最on9係人地問Lisbon Porto佢走去講西班牙

除咗葡撻可以食吓海鮮
喺英國都無食過d有頭有尾嘅魚
去到葡萄牙日日就瘋狂食燒魚 魷魚 鱈魚
仲有一款係用馬介休(鹽𩸆鱈魚) 整嘅薯波都幾好食

Lisbon有個地方叫time out market
集齊所有葡國美食
食物質素唔錯 選擇又多
喺去cascais嘅火車站隔離

Porto可以去bolhao cafe hea吓
麵包好食 特別係個french toast 環境幾好坐
個feel有幾分似香港嘅舊式冰室

同埋要試吓francesinha
係一個porto獨有嘅三文治 會喺塊包上面淋汁
聽落好奇怪但係食落又幾好食

我早排喺Porto走帶咗兩罐沙甸魚
部機detect到
個安檢人員見到望兩望就俾翻我
應該可以買罐頭魚帶出境

感謝巴打美食推薦

打和啦 都有個牙字又係隔離

一定要跟旅遊書？一定要打咭先叫旅行？

咪姐係鬼佬跟書黎香港，覺得香港人生活好開心

魚罐頭有液體可能要寄艙

我都係咁諗
但我上次都攞咗半打魚罐頭上機
佢又冇收到

Porto睇地圖好易中伏，唔係話路線唔準，而係Porto好多地方都係超級無敵長命斜。步行距離睇落好短但係分分鐘行都行死你
我覺得Porto正過Lisbon好多 另外可以考慮沿路去Obidos，一個圍城咁款，類似克羅地亞Dubrovnik個城牆咁你可以走上去圍住嚟行睇哂成個鎮，不過Obidos就細啲精品啲咁，有少少地中海風情（唔知係咪咁形容 ）。另外萄葡牙啲ceramics好靚同歷史悠久，我個陣買咗幾塊返嚟自己加工做杯墊

Google 完Obidos都唔錯應該會去埋

里斯本票去埋sintra同天涯海角啦, sintra成個童話王國咁， 影相幾靚
天涯海角睇到條海平線好撚長，好正的
同埋海鮮燴飯好撚好食

波圖一定要去啲酒廠跟tour，比幾歐行完會送幾杯酒飲，好撚好飲，鐘意可以買啲番香港，一啲都唔貴，幾百蚊港紙有二三十年嘅紅/白酒，買番屋企擺都抵

lisbon坐28號電車唔好嚮martim square上 上次排左成個幾鐘

想問去sintra同天涯海角洗唔洗跟tour

我冇 可以去火車站買張one day pass就可以係rossio去哂個幾個地方同番rossio
你Google sintra遊記就有哂一日遊路線架喇

去Cabo de roca睇日落
歐洲最西端

Sintra我冇乜好感 可能去嗰日又多人又落雨
睇得一兩座城堡

參考完大家既意見整合左個行程 請再俾意見

Porto第一日:
下午落機，先去酒店check in
無乜特別行程因為出到酒店應該都六七點
食過海鮮餐就call it a day

Porto 第二日:
上午join walking tour, 係city 參觀
日落睇light house 大海同河既交匯
六點join wine tour
之後就食飯番酒店

Porto 第三日:
上奏去埋book store 同前一日walking tour無去到既影點
再去行下個market
下奏搭車落Lisbon
之後係Lisbon行下

Lisbon 第一日：
全日 Sintra 同天涯海角

Lisbon 第二日:
上奏行個Ribeira廣場(市集)
下奏搭28號電車漫遊市區
夜晚去食海鮮炒飯

Lisbon第三日：
上奏去Belem 區行同食傳統萄
下奏就要去機場搭飛機

去完天涯海角覺得意猶未盡既可以落埋去 Espichel
望過去大西洋一樣咁靚，而且仲冇咁多人
不過去個度一定係自駕，睇個款樓主應該係坐車去景點？

波圖睇景多2日夠用

去到Sintra有巴士搭

想去邊跟住搭
買張一日飛就可以任搭
仲有要留意就係喺羅卡角搭返嚟嗰陣要睇佢去邊個總站 有啲車係去Sintra有啲係去Cascais
一日飛可以上巴士嗰陣買或者喺rossio買火車飛嗰陣買埋

係呀唔揸車

Porto 去Lisbon程火車可以喺CP（葡萄牙國鐵）個網訂定會平d 同埋買飛㩒到入人名嗰part有youth ticket揀

Porto 有間食葡國菜勁平又好味
佢隻燒豬手勁抵 馬介休都好好味
Restaurante Antunes
地址：Rua Bonjardim 525 4000-126 PORTO